\documentclass[journal]{IEEEtran}
%
\ifCLASSINFOpdf
\else
\fi

\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}

\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{caption}
\usepackage{amssymb}


\begin{document}
%
% paper title
% can use linebreaks \\ within to get better formatting as desired
\title{無線センサネットワークによる省電力性照明制御システムとその制御手法の検討}


%% \author{Michael~Shell,~\IEEEmembership{Member,~IEEE,}
%%         John~Doe,~\IEEEmembership{Fellow,~OSA,}
%%         and~Jane~Doe,~\IEEEmembership{Life~Fellow,~IEEE}% <-this % stops a space
\author{岡田 基,~{}
        間 博人,~\IEEEmembership{}
        市川 燿,~\IEEEmembership{}
        and~三木 光範,~\IEEEmembership{}% <-this % stops a space
%% \author{岡田 基,~{学生,~同志社大学,}
%%         間 博人,~\IEEEmembership{助教授,~同志社大学,}
%%         市川 燿,~\IEEEmembership{学生,~同志社大学,}
%%         and~三木 光範,~\IEEEmembership{教授,~同志社大学.}% <-this % stops a space
\thanks{M. Okada is with the Department
of Information and Computer Engineering, Doshisha University, Kyoto,
 GA, 30332 USA e-mail: (see http://www.michaelshell.org/contact.html).}% <-this % stops a space
\thanks{J. Doe and J. Doe are with Anonymous University.}% <-this % stops a space
\thanks{Manuscript received April 19, 2005; revised January 11, 2007.}}


\markboth{Journal of \LaTeX\ Class Files,~Vol.~6, No.~1, January~2007}%
{Shell \MakeLowercase{\textit{et al.}}: Bare Demo of IEEEtran.cls for Journals}


\maketitle


\begin{abstract}
%\boldmath

Abstract―A wireless sensor network is a technology that
aims to collect real world information with connectiong many
comupter to network by wireless communication. and it is
expected its practical realization. In addition, attention is also
focused on research and development related to the office environment
in recent years, studies of light environment around the user
would have a significant impact on the productivity of the user has
been reported. In this paper, from these background, we develop
and propose wireless sensor network-driven intelligent lighting
system taht aims to provide a personal light environment to each
user by using a sensor network andthe wireless sensor networks.
In the proposed system, since the sensor node performs indibidual
control to each of the lighting, it is possible to optimize the output
intensity of each lighting, and to realize light environment in
consideration of energy saving. Further, after considering control
methods to lightings by the sensor node on the proposed system,
we verify the effectiveness of the proposed system and the control
method by experiments.

  
\end{abstract}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \begin{IEEEkeywords}                        %%
%% IEEEtran, journal, \LaTeX, paper, template. %%
%% \end{IEEEkeywords}                          %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%






% For peer review papers, you can put extra information on the cover
% page as needed:
% \ifCLASSOPTIONpeerreview
% \begin{center} \bfseries EDICS Category: 3-BBND \end{center}
% \fi
%
% For peerreview papers, this IEEEtran command inserts a page break and
% creates the second title. It will be ignored for other modes.
\IEEEpeerreviewmaketitle



\section{はじめに}


近年，センシング機能を有する複数のマイクロコンピュー
タを無線通信によりネットワーク接続し，実空間の情報を網
羅的に収集する無線センサネットワーク技術の研究・開発が
盛んにされており，様々な分野での応用が期待されている．



また，近年オフィス環境に関する研究，開発にも注目が
集まっている．その中では，執務者周辺の光環境が執務者
の生産性にも大きな影響を与えているという報告がされて
いる\cite{katzev1992impact}．このように注目を集めてる光環境を容易に実現す
るための照明機器として，スマートフォンのような携帯端
末から無線で制御することができる照明機器や，出力強度
の段階を調節できるような照明機器が多く開発，実用化さ
れている\cite{hue,endo}．



そこで，本研究ではそのような背景から，無線センサノー
ドを置くだけで，センサ間でネットワークを構築し，各照
明に自律分散的に制御を行い，オフィスの各執務者に個別
の光環境を提供する省電力性照明制御システムを提案する
提案システムでは，センサノードから各照明へ個別制御を
行うことで，各照明機器の出力強度を最適化し，省エネル
ギー性も考慮した光環境を実現することが可能である．ま
た，提案システムにおいて，センサノードの照明への制御方
式としてすべての照明に制御を送る全灯制御方式と，近く
の照明にのみ制御を送る制御照明限定方式を検討し，実験
により提案システムおよび両方式の精度を比較，検証する．

\section{関連研究}

オフィス内の各執務者へ個別の光環境を提供する照明シ
ステムに関する研究はすでに行われている\cite{tanaka2009evolutional,miki2004proposal}．しかし
ながらこれらの研究では，照度センサが取得する照度値を
集約し，サーバで照明制御を行う．これに対し，本研究では
センサノード間で自律協調的に各照明の光度を決定するた
め，従来の研究にあった負荷の集中や単一故障点といった
課題点を解決することが可能である．


また，センサノード
が無線通信によってネットワークを形成するため，設置が
容易であり，配線を必要としない．という利点もある．
またセンサネットワークを用いた照明制御手法もいくつ
か提案されている\cite{park2007design}．



カリフォルニア大学のPark ら[6] はエンターテイメント
での利用のみを目的とした限定的な環境での照明制御手法
であるのに対し，本研究では実際のオフィスでの利用を想
定し，より汎用的な照明制御システムを提案した．



カーネギーメロン大学のSinghvi ら\cite{singhvi2005intelligent} は，照明の消費
電力量とユーザの快適性について，両方を満たすパラメー
タを探索するアルゴリズムを提案している．しかし，これ
は数台のランプを用いて実験しているのに対し，本研究で
は，実オフィスで利用されている白色蛍光灯15 灯と3 台の
センサノードを用いて検証実験を行っている，また，各セ
ンサノードの各照明への制御を分散的に行うため，信頼性
の高い照明制御を提案した．



\section{無線センサネットワーク駆動型知的照明システム}

\subsection{概要}

無線センサネットワーク駆動型知的照明システム(Wireless
sensor network-driven Intelligent Lighting system 以下，
WSN-ILS) は，照明の光度を個別に変化させ，各執務者の要
求する照度を各執務スペースに提供する．このとき執務者の
要求する照度を目標照度と呼ぶ．また，WSN-ILS では，各
執務者の目標照度の実現のために不必要な照明の光度を抑
え，消費電力量の削減も実現することができる．


WSN-ILS は調光可能な複数台の照明機器，照度センサ
を搭載した複数台の無線センサノードによって構成される．
WSN-ILS の構成図をFig.1 に示す．

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
  \includegraphics[width=7.0cm]{img/construction_wsn_ils_.eps}
      \caption{Construction of WSN-ILS}
      %% \caption{知的照明システムの構成}
      \label{fig:construction_wsn-ils}
\end{center}
\end{figure}

WSN‐ILS では，無線通信機能，計算処理機能を有する
ノードに照度センサを取り付け，無線センサノードとして
用いる．無線センサノードを各執務者の作業机上面上に配
置し，執務者の作業領域の明るさの計測を一定時間間隔で
行う．


また執務者はWSN-ILS のユーザインタフェースを通し
て目標照度を入力する．各無線センサノードは，センサネッ
トワーク内の他ノードと連携し，設定された目標照度情報，
自身の取得する照度情報，および自身が照明を制御する際
に用いる光度情報を基に最適化手法を用いて照明の光度を
最適化するように，照明への制御を行う．また，照明の光度
と電力量には，正比例関係があることがわかっている．そ
のため照明の光度の総和を減少させることによって電力量
の削減を図ることができる．これにより，執務者が要求する
明るさを各執務スペースに提供し，かつ消費電力量を削減
する照明の光度パターンを実現する．


WSN-ILS では，執務者の執務スペース環境に関する評
価値として式（1）を用いる．

\begin{eqnarray}
  \label{mokuteki1}
f&=&\sum^m_{i=1}cd_i+w\sum^n_{i=1}g_i \\
g_i &=&  \biggl\{
\begin{array}{lll}
(It_{i} - Ic_{i})^2 & 0 \leq \left|It_{i} - Ic_{i}\right|\\\\
0 & otherwise
\end{array}
\end{eqnarray}

$cd$: Luminosity, $w$: Weight, $n$: Number of sensor node
  \\$m$: Number of control light, $It$: Target illuminance,
  $Ic$: Current illuminance



WSN-ILS では，各目標照度の実現および消費電力の最
小化を満たすために，目標照度という制約条件の元，消費
電力を最小化する最適化問題として捉え，関数f を執務ス
ペース環境の評価に用いる目的関数とする．関数f は，各
執務者の要求する照度を実現するための照度ペナルティ項
gi と，消費電力を最小化するための光度総和項
cdi か
らなる．照度に関するペナルティ項
gi は，現在照度が目
標照度を上回る場合は，目標照度を満たしていると判断し，
ペナルティは0 となる．また，現在照度が目標照度を下回
る場合は，環境の評価値が悪化するように照度差の2 乗と
なり，目的関数の値を増加させる．また，
gj には重みw
を乗算しており，重みw の値を調整することによって，目
標照度の実現と，消費電力の削減の優先度合いを設定する
ことができる．

\subsection{制御アルゴリズム}

WSN-ILS の制御では，確率的山登り法をベースとして
照明制御用に改良したアルゴリズム用いて，最適化を行う．
確率的山登り法は，現在の階を基に次ステップの解を生成
し，その際の目的関数値の変化に応じて，その解を受理し
遷移する処理を繰り返すことで最適解を導くアルゴリズム
である．そこで，設計変数を光度，目的関数を全照明の光
度の総和と，現在照度と目標照度の差の和として最適化の
ための制御を行う．WSN-ILS では以下のフローに従って照
度の取得，照明の光度の決定を行い，各照明の光度に関す
る最適化を行う．

\begin{enumerate}
      \item[(1)]各センサノードがそれぞれ制御する照明を決定
  \item[(2)]全ての照明を点灯
  \item[(3)]照明の光度が安定するまで待機
  \item[(4)]各センサノードが照度を取得
  \item[(5)]各センサノードで目的関数により評価
  \item[(6)]各センサノードが各照明の次回光度を決定
  \item[(7)]各センサノードが照明の光度を
  \item[(8)]で決めた光度に変更
  \item[(9)]照明の光度が更新され，安定するまで待機
  \item[(10)]各センサノードが照度を取得
  \item[(11)]更新された状態で目的関数により評価
  \item[(12)]評価値が改善した場合は，(3) へ\\
    評価値が悪化した場合，光度を変更前に戻し(3) へ
\end{enumerate}    


上記の(3) から(12) までの動作を1 ステップとし，繰り返
し行うことにより，各執務者の目標照度を満たし，かつ消費
電力を最小化するような照明の点灯パターンを実現する．


手順の(1) では1 台の照明がそれぞれ1 台のセンサノー
ドに与える影響の大きさを測定し(影響度調査)，それによ
り得られる，影響の大きさ(影響度) をセンサネットワーク
内で共有する．この影響度の値を基に，各センサノードは
制御を行う照明を決定する．影響度を式\ref{cd_lx}．

\begin{equation}
  \label{cd_lx}
  R = E/I   
\end{equation}
\begin{flushleft}
$R$ : Influence coefficient[lx/cd], $E$ : Illuminance,
  \\$I$ : Luminance
%% $R$ : Influence coefficient[lx/cd], $E$ : Illuminance[lx],
%%   \\$I$ : Luminance[cd]
\end{flushleft}



さらに，WSN-ILS では，手順の(6) では，次回の光度は，
近傍と呼ばれる既に点灯されている光度の上下数\%の範囲内
からランダムに決定する．またこの際，各センサノードへ
の影響度や各センサノードの現在照度と目標照度の差に応
じて次回光度を決定する範囲を変化させる．これにより素
早く，解を導出することができる．具体的に，近傍はFig. 2
に示す3 種類の中から適切に選択する．センサノードの現
度が増加しやすい増光近傍C に設定する．現在照度が目標
照度を大きく上回る際には，減光近傍A に設定する．現在
照度と目標照度の差が大きくない場合には，調整のために
中立近傍B に設定する．またセンサノードから離れており，
大きな影響無い照明は，光度が必要ないと判断し，減光し
やすい減光近傍A を設定する．

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
  \includegraphics[width=7.5cm]{img/kinbou3.eps}
  \caption{3 types of light change range}
%%\ecaption{History of the illuminance data (Threshold:±2\%)}
\label{fig:kinbou3}
\end{center}
\end{figure}


なお，影響度，影響度調査および制御照明決定手法につ
いてはIII-C 節で詳しく説明を行う．


\subsection{影響度と照明制御}

III-A でも触れたように，影響度は1 灯照明が1 台のセ
ンサノードに及ぼす影響の度合いを表すものである．影響
度を求めるには影響度調査を行う必要がある．影響度調査
では照明を1 灯だけ点灯させ，照度を計算し，計測された
照度を照明の光度値で割ることで影響度を算出する．その
後，点灯させる照明を順に変更し，全照明について同様に
照度を計測することで，全ての照明の影響度を求めること
ができる．
WSN-ILS では，各センサノードが照明に自律制御を行
うため，照明の近くに複数台のセンサノードがあると，複数
のセンサノードが1 灯の照明に異なる制御を送信する．各
センサノードは，他のセンサノードが照明に行う制御の内
容を把握しないため，同一の照明に異なる複数の制御が行
われると，光度が正しく更新されず，照明を適切に最適化で
きなくなる．
本研究ではセンサノードから照明への制御について，影
響度の比較によって優先する制御を決定する．影響度調査
によって得られた各照明の各センサノードへの影響度をセ
ンサネットワーク内で共有することで，各センサノードは，
他ノードと各照明の影響度合いを把握できる．共有したセ
ンサノードの影響度による比較を基に，各照明に制御を送
る1 台のセンサノードを決定する．これにより1 台の照明
に，複数のセンサノードからの制御が集中することが無く
なり，照明を分散制御できる．

\section{WSN-ILSの制御方式}

WSN-ILS では複数台のセンサノードからの制御が同一
の照明に重複する際には，センサネットワーク内で，セン
サノード同士が互いの影響度を比較し，最も高い影響度を
持つセンサノードのみが制御を行う．ここで，センサノード
の照明への制御について，センサノードそれぞれがすべて
の照明に制御を行う全灯制御方式と，影響の強い照明数灯
にのみ，制御を行う制御照明限定方式を考える．

\subsection{全灯制御方式}

全灯制御方式では，各センサノードがすべての照明に制
御を行う．そのために，制御を行うセンサノードは，ある照
明について最も高い影響度を持つセンサノードが，制御を
行うこととする．


この方式では，全ての照明がセンサノードから制御を行
われるため，実現することができる明るさの幅が広くなる
という利点がある．また照明の故障時にも他の照明によって
補うことも可能である．しかしながら全ての照明に制御を
行うためセンサノードが近くに1 台も無い照明にも制御が
行われ，最適化の評価に用いられてしまうため，影響が大
きくない照明の最適化に時間がかかり全体の光度の最適化
が遅れてしまう可能性があるという課題点が考えられる．



\subsection{制御照明限定方式}

制御照明限定方式では，各センサノードは自身に大きな
影響のある照明数灯のみに制御を行う．そのために，各セン
サノードは自身への影響度について，影響度上位数灯の照
明に制御を行うこととした．ただし，影響度上位数灯であ
る照明に，より大きな影響度を持つ他ノードにある場合に
は重複を避けるため制御を行わない．
この方式では，各センサノードは，数灯の照明にのみ制
御を送るため，全灯制御方式よりも最適化させる照明の数
を少なくすることができる．これにより，最適化にかかる所
要時間を短くできる可能性がある．また，影響が大きい近く
にある照明にのみ制御を送るため，センサノードと離れた
照明に制御を行う際に生じる，制御信号の欠損といった制
御ミスが生じにくいという利点がある．しかしながら，セ
ンサノード同士が近く密集して配置されるような環境では，
照明の制御権を他ノードと取り合うことになってしまい最
適化を正しく行えなくなる，という問題がある．


\section{検証実験}

\subsection{概要}
提案システムについて，全灯制御方式と制御照明限定方
式のそれぞれの制御方式を用いた際のWSN-ILS の，目標照
度の実現性，照明光度最適化までの所要時間，および省エ
ネルギー性を確認するため，実オフィスを模擬した環境で，
検証実験を行う．

\subsection{実験環境}

本実験は同志社大学香知館の知的システム創造環境実験
室にて行う．実験環境をFig. 4 に，実験環境を実験風景を
Fig. 3 に示す．実験では，蛍光灯15 灯および
無線センサノード3 台を用いる．
蛍光灯には30\%から100\%まで調光可能な
Panasonic 社製の白色蛍光灯を使用した．


\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=7.5cm]{img/0701_environ_tate.eps}
\caption{Experiment environment}
%%\ecaption{Experimental Environment}
\label{fig:enviro}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=7.5cm]{img/KC111_pic_2.eps}
 \caption{An experiment room}
 \label{fig:kc111}
\end{center}
\end{figure}



無線センサノードにはCrossbow 社のIRIS Mote を使用
した\cite{crossbow}．IRIS Mote に汎用外部センサ基盤であるMDA088
を設置し，リードタイプのNapica 照度センサ\cite{napica} を組み込
むことで，照度値の取得を実現した．


無線センサノードの目標照度は，実際のオフィスでの適
切な照度値が，300 lx から750 lx までであるとされている
ため[10]，センサノードA を300 lx，センサノードB を600
lx，センサノードC を750 lx とする．


また，300 ステップ経過後，無線センサノードA の目標
照度を500 lx に，無線センサノードC の目標照度を400 lx
に変更する．1 ステップを3 秒とする．また，今回の実験で
は制御照明限定方式において，センサノードが制御を送る
のは影響度上位5 灯の照明に限定することとした．


\subsection{各制御方式を用いたWSN−ILSの評価}

全灯制御方式を用いたWSN-ILS での照度値の推移を
Fig.5 に制御照明限定方式を用いたWSN-ILS での照度値の
推移をFig.6 に示す．なお，図では，目標照度の上下1 割の
範囲内を帯で示す．Fig.5 と，Fig.6 から，全灯制御方式と制
御照明限定方式について両方式で，個別の目標照度を実現
できることが確認できた．


しかしながら，全灯制御方式では，センサノードC が照
度が目標照度付近へ収束するのに要する時間について，制
御照明限定方式の2 倍以上かかっていることがわかる．こ
れは全灯制御方式では，より多くの照明を制御しているた
め，照明光度の最適化に時間がかかることが原因であると
考えられる．また，両方式について目標照度変更直後に，セ
ンサノードB の目標照度は変更されていないにも関わらず，
照度が目標照度上下1 割の範囲内から外れてしまっている．
これはセンサノードC の目標照度が750 lx から400 lx に変
更されたことで，センサノードC の周囲照明が光度を下げ，
その影響がセンサノードB に及んだためである．


\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=8.0cm]{img/0701_15lights_ill.eps}
\caption{History of the illuminance data in all lights scheme}
%%\ecaption{Experimental Environment}
\label{fig:all_lights_method_ill}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=8.0cm]{img/0701_5lights_ill.eps}
\caption{History of the illuminance data in limited lights scheme}
%%\ecaption{Experimental Environment}
\label{fig:selected_lights_method_ill}
\end{center}
\end{figure}



また全灯制御方式を用いたWSN-ILS の実験中に各セン
サノードが制御を行った照明を分類分けしたものをFig.7 に，
制御照明限定方式を用いたWSN-ILS でのセンサノードと
照明との制御関係を表したものをFig.8 に示す．Fig.7 では，
照明を制御するセンサノードによって分類分けして表した．
Fig.8 では，各センサノードの影響度上位5 灯の照明を線で

表している．ただし，影響度上位5 灯である照明で，他ノー
ドにより大きな影響があり制御を中止した照明については
図内で点線と×字で示している．

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=7.5cm]{img/0701environ_control_all_lights.eps}
\caption{A connection of node and lighting on WSN-ILS in all lights scheme}
%%\ecaption{Experimental Environment}
\label{fig:all_lights_method_environ}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
 \includegraphics[width=7.5cm]{img/0701environ_control_selected.eps}
\caption{A connection of node and lighting on WSN-ILS in limited lights scheme}
%%\ecaption{Experimental Environment}
\label{fig:selected_lights_method_environ}
\end{center}
\end{figure}


Fig.7 から，全灯制御方式では，全ての照明を制御するた
め，3 番の照明をセンサノードA が制御を行ったように，少
し離れた照明をセンサノードが制御することになった．Fig.8
から，制御照明限定方式を用いたWSN-ILS では3，5，8，
14 番の照明のようにどのノードにも近く無く，どのノード
からも制御が行われない照明があった．


次に，300 ステップ経過時における，全灯制御方式を用
いたWSN-ILS の実験室の各証明の光度のを円の大きさで表
した光度の分布図をFig.9，およびFig.10 に示す．

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=7.5cm]{img/0701_15lights_cd(300).eps}
\caption{Snapshot of lightings of all lights scheme at 300 step}
\label{fig:all_lights_cd(300)}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=7.5cm]{img/0701_5lights_cd(300).eps}
\caption{Snapshot of lightings of limited lights scheme at 300 step}
\label{fig:5lights_cd(300)}
\end{center}
\end{figure}



どちらもセンサノードに近い照明が強く点灯しているこ
とが確認できる．しかしながら2 番，14 番の照明について，
両方式での光度分布を比較すると，制御照明限定方式では，
光度が低くなっているのに対し，全灯制御方式ではまだ少
し強めに点灯している．センサノードが近くにないので全
灯制御では，照明の最適化が正しく行われていないことが
わかる．


最後に両方式について消費電力の省エネルギー性につい
て評価する．知的照明システムを導入しない際は，照明は最
大光度で点灯する．その際の消費電力は600kW である．300
ステップ経過時までの両方式での消費電力の推移をFig.11
に示す．


Fig.11 より，WSN-ILS では，照明への制御を行わない状
態と比較して，消費電力をおよそ2/3 程度にまで削減できる
ことが可能であるとわかった．またWSN-ILS の照明制御方
式について，全灯制御方式よりも制御照明限定方式のほう
がより効率よく個別の目標照度を実現することができると
いうことがわかった．

\section{結論と今後の展望}
本研究では，オフィス空間を対象として，執務者ごとに
個別の光環境を提供する省電力性照明制御システムの提案，
開発を行った．はじめに提案するシステムの概要，構成に
ついて述べ，次にその最適化手法を持ちいたその制御アル
ゴリズム，処理手順を解説した．その後，提案システムを
構築する上で，照明への制御手法として考えられる複数の
方式について検討を行い，実際の環境で，両方式を用いて，
提案システムおよび両制御方式の検証実験を行った．検証
実験の結果，提案するシステムを用いることで，照明に関
する消費電力を約2/3 に削減することに成功した．


また照明の制御方式について，全ての照明に制御を行う，
全灯制御方式よりも制御する照明を影響の大きなもののみ
に限定する制御照明限定方式が，照度収束までに必要とす
る時間，および省エネルギー性の両者について優位にある
と言えることがわかった．ただし，提案システムでは，照度
を目標照度まで収束させるまでに5 分程度の時間を要して
おり，実際での利用を想定して，照度収束に関するさらなる
高速化が必要であることがわかった．


今後の展望として，無線センサネットワーク内で，影響
度だけでなく他センサノードの取得照度値や，目標照度な
ども共有することで，他ノードの状態を動的に確認しなが
ら，より高度な照明制御を行うことが必要となる．

% The very first letter is a 2 line initial drop letter followed
% by the rest of the first word in caps.
% 
% form to use if the first word consists of a single letter:
% \IEEEPARstart{A}{demo} file is ....
% 
% form to use if you need the single drop letter followed by
% normal text (unknown if ever used by IEEE):
% \IEEEPARstart{A}{}demo file is ....
% 
% Some journals put the first two words in caps:
% \IEEEPARstart{T}{his demo} file is ....
% 
% Here we have the typical use of a "T" for an initial drop letter
% and "HIS" in caps to complete the first word.


%% \IEEEPARstart{T}{his} demo file is intended to serve as a ``starter file''
%% for IEEE journal papers produced under \LaTeX\ using
%% IEEEtran.cls version 1.7 and later.

%% I wish you the best of success.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \hfill mds               %%
%%                          %%
%% \hfill December 30, 2015 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \subsection{Subsection Heading Here}
%% Subsection text here.

%% \appendices
%% \section{Proof of the First Zonklar Equation}
%% Appendix one text goes here.

%% \section{}
%% Appendix two text goes here.


%% \section*{Acknowledgment}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \ifCLASSOPTIONcaptionsoff %%
%%   \newpage                %%
%% \fi                       %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\bibliographystyle{IEEEtran}               %%
%% \bibliography{IEEEabrv,mokada_cite.bib} %%
\bibliography{mokada_cite}                 %%

%% \begin{thebibliography}{1}
%% \bibitem{IEEEhowto:kopka}
%% \end{thebibliography}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% [1] R. Katzev, “The impact of energy-efficient office lighting strategies           %%
%% on employee satisfaction and productivity,” Environment and Behavior,               %%
%% vol. 24, no. 6, pp. 759778, 1992.                                                    %%
%% [2] Philips. Philips hue. [Online]. Available: http://www.meethue.com/               %%
%% [3] E. LEDZ. Ledz products. [Online]. Available: http://www.endo-lighting.           %%
%% com/asia/products/data/                                                              %%
%% [4] S. Tanaka, M. Miki, T. Hiroyasu, and M. Yoshikata, “An evolutional optimization %%
%% algorithm to provide individual illuminance in workplaces,”                         %%
%% in Systems, Man and Cybernetics, 2009. SMC 2009. IEEE International                  %%
%% Conference on. IEEE, 2009, pp. 941947.                                               %%
%% [5] M. Miki, T. Hiroyasu, and K. Imazato, “Proposal for an intelligent              %%
%% lighting system and verification of control method effectiveness,” in               %%
%% Cybernetics and Intelligent Systems, 2004 IEEE Conference on, vol. 1.                %%
%% IEEE, 2004, pp. 520525.                                                              %%
%% [6] H. Park, J. Burke, and M. B. Srivastava, “Design and implementation of          %%
%% a wireless sensor network for intelligent light control,” in Proceedings            %%
%% of the 6th international conference on Information processing in sensor              %%
%% networks. ACM, 2007, pp. 370379.                                                     %%
%% [7] V. Singhvi, A. Krause, C. Guestrin, J. H. Garrett Jr, and H. S. Matthews,        %%
%% “Intelligent light control using sensor networks,” in Proceedings of the           %%
%% 3rd international conference on Embedded networked sensor systems.                   %%
%% ACM, 2005, pp. 218229.                                                               %%
%% [8] MEMSIC. Iris wireless module. [Online]. Available: http://www.                   %%
%% memsic.com                                                                           %%
%% [9] Panasonic. Napica. [Online]. Available: http://www3.panasonic.biz/ac/            %%
%% j/control/sensor/illuminance/napica/                                                 %%
%% [10] IES. Froom illumination level. [Online]. Available: http://www.                 %%
%% pioneerlighting.com/new/pdfs/IESLuxLevel.pdf                                         %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%% \begin{IEEEbiography}{Motoi Okada}
%% Biography text here.
%% \end{IEEEbiography}

%% \begin{IEEEbiographynophoto}{John Doe}
%% Biography text here.
%% \end{IEEEbiographynophoto}


%% \begin{IEEEbiographynophoto}{Jane Doe}
%% Biography text here.
%% \end{IEEEbiographynophoto}


\end{document}


